<resources>
    <string name="app_name">AjedrezDidApp</string>
    <string name="indice_name">Indice</string>
    <string name="button_validar">Validar</string>

    <!-- Cabeceras de los activitys -->
    <string name="title_activity_main">Ajedrez y Educación</string>
    <string name="title_activity_contenidos">Contenidos Basicos</string>
    <string name="title_activity_introduccion">Introducción</string>
    <string name="title_activity_objetivos_generales">Objetivos Generales</string>
    <string name="title_activity_objetivos_especificos">Objetivos Especificos</string>
    <string name="title_activity_temporalizacion">Temporalizacion</string>
    <string name="title_activity_actuacion">Actuacion</string>
    <string name="title_activity_contenidos_medio">Contenidos de grado medio</string>
    <string name="title_activity_metodologia">Metodologia</string>
    <string name="title_activity_otras_actividades">Otras Actividades</string>
    <string name="title_activity_login">Nuevo Usuario</string>

    <!--Activity_main-->
    <string name="nombre">Usuario</string>
    <string name="clave">Clave</string>
    <string name="siguiente">Siguiente</string>
    <string name="validar">Validar</string>

    <!-- errores  -->
    <string name="error_campo_obligatorio">Campo obligatorio</string>
    <string name="error_campo_numerico">Campo numérico</string>
    <string name="error_datos_erroneos">Introduce valor mostrado arriba</string>

    <!-- Usuario, clavem, mail -->
    <string name="datos_usuario">USUARIO = Manuel  -  CLAVE = 1234</string>
    <string name="etiqueta_usuario">Nombre</string>
    <string name="etiqueta_clave_usuario">Clave</string>
    <string name="checkBox_Crear">¿Desea crear nuevo usuario?</string>
    <string name="etiqueta_mail">Mail</string>

    <!-- Activity Indice -->
    <string name="apartados">Apartados del Proyecto</string>
    <string name="button_siguiente">Siguiente</string>
    <string name="textView_vacio"></string>
    <string name="textView_instruccion">Selecciona y pulsa "Siguiente"</string>

    <!-- RadioButtons -->
    <string name="radioButton_1">INTRODUCCIÓN</string>
    <string name="radioButton_2">OBJETIVOS GENERALES</string>
    <string name="radioButton_3">OBJETIVOS ESPECÍFICOS</string>
    <string name="radioButton_4">TEMPORALIZACIÓN</string>
    <string name="radioButton_5">ACTUACIÓN</string>
    <string name="radioButton_6">CONTENIDOS DE INICIACIÓN</string>
    <string name="radioButton_7">CONTENIDOS DE NIVEL MEDIO</string>
    <string name="radioButton_8">METODOLOGÍA</string>
    <string name="radioButton_9">ORGANIZACIÓN DE OTRAS ACTIVIDADES</string>


    <!-- Textos para los textView -->
    <!-- INTRODUCCION -->
    <string name="textView_introducion_apartado">
 \n
\t\t\t\t        1. INTRODUCCION: \n \n

\t\t\t\t    La práctica del ajedrez y su estudio constituye una herramienta muy útil en el
proceso de educación, socialización e inserción de cualquier tipo de población y de
segmentos muy variados tal como lo demuestran múltiples experiencias en centros
hospitalarios de varios países. El ajedrez se ha consolidado como un excelente medio
para el desarrollo intelectual, eleva la autoestima y la acción mental y proporciona
placer en su práctica, todo ello aunado a su contribución en los procesos de
socialización. \n
\t\t\t\t    La propuesta dispone de una amplia experiencia en proyectos anteriores, que
ofrecieron cursos de iniciación al ajedrez a jóvenes escolares de Las Palmas de Gran
Canaria en edades comprendidas entre los 8 a 14 años. Los cursos persiguen
principalmente un primer acercamiento al juego tratándose aspectos básicos del
mismo. Todo ello comportará mejoras en aspectos intelectual, cognitivo, social, y
autoestima.

    </string>

    <!-- OBJETIVOS GENERALES -->
    <string name="textView_objetivos_generales">
 \n
        2. OBJETIVOS GENERALES \n \n

1. Proponer el ajedrez como una herramienta que incentive sobre todo el aspecto
social y de integración del juego. \n\n

2. Potenciar el desarrollo cognitivo y aprendizaje, que favorezcan el desarrollo de
habilidades, destrezas y adquisición de conocimientos autónomos. \n\n

3. Impulsar el espíritu crítico y participativo del alumno. \n\n

4. Desarrollar la capacidad de comunicarse, cooperación y colaboración con
hábitos de convivencia. \n\n

5. Formación integral de personas autónomas y responsables. \n\n

6. Utilizar el método científico a partir de reglas determinadas de observación de la
realidad, emisión de hipótesis y su contrastación. \n\n

7. Relacionar los contenidos con áreas como Matemáticas, Ciencias o Informática
(yen general las Nuevas Tecnologías). \n\n

    </string>

    <!-- OBJETIVOS ESPECIFICOS -->
    <string name="textView_objetivos_especificos">
 \n
\t\t\t\t        3. OBJETIVOS ESPECIFICOS \n \n

1. Llegar a todos los jóvenes objeto de este proyecto en los centros escolares de
Las Palmas de Gran Canaria en horario de actividades extraescolares, que no
disponen en dicho centro de otras actividades que fomenten y favorezcan su
capacidad intelectual. \n \n
2. Fomentar hábitos sanos y de desarrollo intelectual con motivación y especial
tratamiento de intereses personales. \n \n
3. Potenciar el desarrollo psicológico y de personalidad del alumno. \n \n
4. Incentivar la reflexión, toma de decisiones, lógica. \n \n
5. Interpretar situaciones localizadas y planes de juego, que contribuyen al
autoconocimiento. \n \n
6. Aportar conocimientos básicos de aperturas, medio juego y finales, historia del
ajedrez, campeones del mundo, en definitiva, crear una incipiente cultura
ajedrecística. \n \n
7. Fomentar la convivencia y respeto con los otros y respeto a sus opiniones. \n \n
8. Conocer y respetar las reglas básicas del ajedrez. \n \n
9. Valorar la concepción actual del juego como resultado de una serie de procesos \n
de cambio en diferentes momentos históricos con proyección en el futuro. \n \n
perseverancia en la práctica del ajedrez. \n \n
11. Producir mensajes orales y escritos, haciendo uso de los códigos específicos
del ajedrez, para conseguir una comunicación fluida y satisfactoria, mostrando una
actitud de respeto e interés por comprender y hacerse comprender. \n \n
12. Comprender y apreciar las posibilidades del ajedrez como medio de expresión
de vivencias, sentimientos e ideas, superando inhibiciones y apreciando su
contribución al equilibrio y bienestar personal.

    </string>

    <!-- TEMPORALIZACION -->
    <string name="textView_temporalizacion">
 \n
\t\t\t\t        4. TEMPORALlZACION \n \n

\t\t\t\t    Las actividades de iniciación tendrán una duración de ocho meses, desde
octubre de 2018 a mayo de 2019, y por tanto se extenderá durante el periodo que
transcurre en el curso escolar 2018/2019 de enseñanza primaria.  \n\n

\t\t\t\t    Asimismo, esta temporalización de un curso se considera suficiente para la adquisición de los
conocimientos básicos, y la obtención de los objetivos generales y específicos
desarrollados en este proyecto.  \n\n

\t\t\t\t    Se propone, antes de la finalización del proyecto o tras
ella (abril, mayo o junio), una simultánea escolar donde se den cita los intervinientes
en las actividades, así como cualquier otro escolar que desee participar. Dicha
simultánea o acto que se considere oportuno podría integrarse en el marco de las
actividades con motivo de las "Fiestas de San Juan" de Las Palmas de Gran Canaria o
como preludio de las mismas. Asimismo, quedamos a disposición del Instituto
Municipal de Deportes de Las Palmas de Gran Canaria por si considerara oportuna
alguna otra fecha de organización de la referida simultánea escolar. \n\n

\t\t\t\t    Las sesiones se desarrollan durante una mañana o una tarde a la semana, es
decir, una sesión semanal en cada uno de los centros escolares que los demanden. \n\n

\t\t\t\t    Los horarios preferentemente estarán acotados desde las 15:00 a las 18:00 horas con
sesiones de una hora y media o dos horas (según disponibilidad y demanda)
comprendidas en esas franjas horarias.De igual manera, caso que los centros soliciten
sesiones en horario de mañanalos cursos serán desarrollados de igual manera adaptándose
la Federación Insular de Ajedrez de Gran Canaria a las necesidades que nos trasladen dichos
centros escolares.

    </string>

    <!-- ACTUACION -->
    <string name="textView_actuacion">
 \n
\t\t\t\t        5. ACTUACION \n \n

\t\t\t\t    Actuaremos en el ámbito del municipio de Las Palmas de Gran Canaria en los
centros escolares públicos de enseñanza primaria que se acuerden con el
Ayuntamiento de Las Palmas de Gran Canaria, y que preferentemente ofertarán
cursos de iniciación a los cinco distritos de los que se compone el municipio. \n\n

\t\t\t\t    Es nuestra intención fomentar eminentemente el aspecto lúdico, formativo,
didáctico, pero sobre todo incentivar y centralizar nuestros esfuerzos en la motivación
y aspectos de creación, afán de superación, etc. en definitiva, crear un ambiente
propicio donde primen fundamentalmente el bienestar y confort de los alumnos. \n \n

\t\t\t\t    Asimismo, tendremos en cuenta lo siguiente: \n\n

\t\t\t\t    - Relación numérica Profesor/alumno: La experiencia nos aconseja incidir en
ratios lo más reducidas posibles para garantizar la mejor calidad de la
inserción de los conocimientos, aunque estos eminentemente lúdicos, no
son el aspecto fundamental ni un fin en sí mismos. Así se establece como
una relación idónea entre 12-15 alumnos por sesión. \n\n

\t\t\t\t    - Sesiones: se propone que cada uno de los grupos que se conforme reciba
una sesión semanal de dos horas u hora y media de duración cada una. \n\n

\t\t\t\t    - Instalaciones: Se requiere instalaciones amplias para el tipo de grupo a
acoger, y sobre todo con características de silencio y luminosidad esencial
para un correcto desarrollo de las sesiones, y aprovechamiento satisfactorio
de las mismas. \n\n

\t\t\t\t    - Recursos: Es uno de los aspectos previos esenciales. Se debe contar con
un material mínimo exigible, que en este caso se acentúa más aún debido a
las singularidades de nuestra propuesta. Estará compuesto por un tableromural
(labor expositiva), tableros y piezas (herramienta esencial), revistas,
bibliografía, fotocopias, relojes, actas, planillas, etc. \n\n

\t\t\t\t    - Intereses-Capacidad-Motivación: Son tres aspectos fundamentales para
abordar un correcto desarrollo de la docencia. En un grupo de 12-15
alumnos vamos a encontrar no sólo diferentes niveles de conocimiento
(nulo, elemental, principiante), sino con desarrollos evolutivos y psicológicos
muy dispares, que van a conformar el punto de partida desde donde se
habrán de valorar una serie de capacidades iniciales, y desde donde se
deben programar las capacidades que queremos que se adquieran. \n\n

\t\t\t\t    Los técnicos encargados serán un grupo de monitores con titulaciones
nacionales y regionales, o habilitaciones, que desarrollan actividades tanto de
iniciación como de perfeccionamiento del ajedrez en edades escolares. Los mismos
estarán avalados por la Federación Insular de Ajedrez de Gran Canaria, de quienes
certificamos su absoluta idoneidad para desempeñar las actividades que se
desarrollen en el marco de este proyecto.  \n\n

\t\t\t\t    En este sentido, la mayoría de ellos ya han
desempeñado las mismas para la Federación Insular de Ajedrez de Gran Canaria en
anteriores campañas ya sean de índole insular o regional, y/o en clubes insulares que
desarrollan habitualmente labores de promoción.

    </string>

    <!-- CONTENIDOS -->
    <string name="textView_contenidos">
 \n
\t\t\t\t       6. CONTENIDOS DE INICIACiÓN  \n \n

\t\t\t\t1. El Tablero \n
• Descripción (casillas) \n
• Colocación del tablero \n
• Las columnas, las filas y las diagonales \n
 \n
\t\t\t\t2. La colocación de las piezas. \n
• Distribución de las piezas \n
 \n
\t\t\t\t3. Los movimientos de las piezas \n
• Peón \n
• Torre (horizontal y vertical. Conceptos de filas y columnas) \n
• Alfil (diagonal) \n
• Dama (combinación de torre y alfil. Concepto de vertical, horizontal y diagonal) \n
• Rey \n
• Caballo (el salto) \n
• Captura de las piezas. Amenazas y defensa. \n
 \n
\t\t\t\t4. El valor de las piezas (términos absolutos) \n
• Cambios y cambios desiguales \n
 \n
\t\t\t\t5. El jaque y jaque mate \n
• ¿Qué es el jaque? ¿Cómo lo eludimos? \n
• ¿Qué es el jaque mate? \n
 \n
\t\t\t\t6. Jugadas especiales \n
• Enroque (requisitos) \n
• Captura al paso (cuando) \n
• Promoción del peón \n
 \n
\t\t\t\t7. Mates básicos \n
• Dos torres (concepto de aislamiento) \n
• Dama (técnica) \n
• Torre (esbozo de la técnica) \n
• Otros mates (dos alfiles, alfil y caballo) \n
• Ahogado \n
 \n
\t\t\t\t8. Anotación de la partida \n
• Sistema algebraico \n
 \n
\t\t\t\t9. Conceptos: \n
• Apertura, medio juego, final \n
• Desarrollo \n
• Centro \n
• Tiempo \n
• Decálogo de la apertura \n
 \n
\t\t\t\t10. Nociones de ataque y combinación: \n
• Doble amenaza \n
• Jaque descubierta \n
• Clavada \n
• Desviación defensa \n
• Pieza recargada \n

    </string>

    <!-- CONTENIDOS DE NIVEL MEDIO -->
    <string name="textView_contenidos_nivel_medio">
 \n
\t\t\t\t       7. CONTENIDOS DE NIVEL MEDIO \n \n

\t\t\t\tA) Finales: \n
1. Peones (oposición) \n
2. Dama \n
3. Torres \n
4. Caballos y Alfiles \n
5. Piezas combinadas (valor relativo) \n
6. Tablas \n
7. Actividad de las piezas (cuadrado, oposición) \n \n

\t\t\t\tB) Medio Juego: \n
1. Valoración de posiciones (mejora de la posición: columnas, filas y diagonales). \n
2. Ataques directos (obstrucción, jugadas intermedias, doble amenaza, clavada, \n
desviación de defensa, descubierta, sobrecarga, la posición de los reyes). \n
3. Ataques indirectos (ocupación de la última línea, 7° fila). \n
4. Táctica (combinaciones de ataque al rey, ganancia de material, ventaja
posicional: combinaciones y sacrificio). \n
5. Estrategia (desarrollo, actividad, casillas débiles, rey contrario, estructura
peones, mejora de posición, iniciativa). \n
6. Defensa. \n \n

\t\t\t\tC) Aperturas: \n
1. Control del centro: abierto, cerrado, fijo. Planes. \n
2. Desarrollo de las piezas (tiempo). \n
3. Iniciativa \n
4. Celadas \n
5. Repertorio y su creación \n
6. Estructura de peones: aislados, atrasados, cadena. \n
7. El enroque, mejora de piezas: debilidades, control, actividad. \n \n

\t\t\t\tD) Varios \n \
1. Historia del Ajedrez. \n
2. Los Campeones del Mundo. \n
3. La organización del mundo del ajedrez: olimpiadas, campeonatos, reloj. \n
4. Torneos locales y de iniciación y promoción \n

    </string>

    <!-- METODOLOGIA -->
    <string name="textView_metodologia">
 \n
\t\t\t\t       8. METODOLOGIA \n \n

\t\t\t\t    Perseguimos fundamentalmente lograr procesos de socialización,
comunicación, globalización, aprendizaje significativo, tratamiento de la diversidad y
sobre todo el de fomentar el bienestar del alumno, éste último aspecto primando
incluso por encima de los objetivos o asimilación de contenidos. Para ello se hará un
diagnóstico de los alumnos; sus conocimientos previos, motivaciones e intereses; y a
partir de ellos construiremos mediante técnicas expositivas, descubrimiento y
deductivas nuevos aprendizajes, que enriquezcan los ya poseídos caso de tenerlos o
ser nuevos para quien se acerque a nuestra disciplina por primera vez. \n\n

\t\t\t\t    Asimismo, iremos viendo los progresos semanales a través de seguimiento
periódico, observación y práctica ajedrecística. Nuestro proceso finalizará con una fase
de evaluación (inicial, procesual y final) según la fase de la actividad, que nos permitirá
conocer el grado de asimilación del alumno, sus fortalezas y debilidades, y nos
indicará si nuestros objetivos se están cumpliendo, así como proporcionarnos
información de si nuestra propuesta debe seguir estable o es susceptible de cambios
de cualquier índole.

    </string>

    <!-- otras actividades -->
    <string name="textView_otras_actividades">
 \n
\t\t\t\t       9. ORGANIZACiÓN DE OTRAS ACTIVIDADES: \n \n

\t\t\t\t    Como finalización a las sesiones de iniciación que se extenderán durante los
ocho meses propuestos, octubre de 2018 a mayo de 2019. De dicha manera tal como
proponíamos en apartado anterior, se organizaría una simultánea escolar durante el
último trimestre de desarrollo de las actividades, es decir, marzo, abril, o mayo. \n\n

\t\t\t\t    También en el caso de haber disponibilidad se podrían realizar visitas a torneos que se
disputen durante el periodo previsto para la sesiones, e incluso desplazar
puntualmente a algún jugador destacado, que podría ser de categorías de promoción,

    </string>


</resources>
